\chapter{Verein}

\lettrine{W}{ir sind ein} zahlenmäßig eher kleiner Verein mit dem Fokus auf eine junge, engagierte Rennmannschaft und einem abwechslungsreichen Wanderruderbetrieb mit Ausfahrten im In- und Ausland.
Bei uns steht der Spaß und die Gemeinschaft im Vordergrund.

Der ASKÖ Ruderverein Donau Linz war darüber hinaus auch einer der erfolgreichsten Rudervereine Österreichs.
So sind seit dem Bestehen des Rudervereines und auch vor der Gründung zahlreiche nationale und internationale Erfolge in der Frauen- und Männerklasse Marksteine in der rudersportlichen Entwicklung:
\begin{itemize}
	\item 9 Olympiateilnahmen: 2004 Athen, 2000 Sydney, 1980 Moskau, 1972 München, 1968 Mexico, 1964 Tokio, 1960 Rom, 1956 Melbourne Silber 1960 – Rudern: Zweier o. Stm. (Sageder / Kloimstein), 1952 Helsinki Bronze 1956 – Rudern: Zweier o. Stm. (Sageder / Kloimstein)
	\item 5 WM-Medaillen: Gold 2001 – Rudern: Leichtgewichts Vierer o. Stm, Silber 2001 – Rudern: Leichtgewichts Doppelzweier U23, Gold 2000 – Rudern: Leichtgewichts Doppelzweier U23, Gold 1999 – Rudern: Leichtgewichts Doppelzweier U23, Bronze 1982 – Rudern: Doppelzweier U23
	\item Zwischen 1954 und 1969: 7 Silber-Medaillen und 4 Bronzemedaillen
\end{itemize}

\textbf{Struktur}
Der Eisenbahn Kajak- und Ruderverein Donau Linz, kurz EKRV DONAU LINZ-HAUPTVEREIN, fungiert als Hauptverein und konzentriert sich hauptsächlich auf die Pflege und Verwaltung des gemeinsamen Bootshauses.
Unter diesem Hauptverein sind zwei spezialisierte Zweigvereine angesiedelt: Der ASKÖ Ruderverein Donau Linz und der ASKÖ Kajakverein Donau Linz, welche sich jeweils auf die Ausführung ihrer spezifischen Wassersportarten fokussieren.\\

\textbf{Mitgliedschaften ASKÖ Ruderverein Donau Linz}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Mitglied:} Fast alle Wanderruderer sind \emph{Mitglieder}.
		Sie dürfen auf der einen Seite den Rudersport ausüben und sich Boote ausleihen, auf der anderen Seite sollten sie auf die Steuerberechtigung hinarbeiten und bei Fahrten als Schlagperson bzw. später als Steuerperson aushelfen.
		Für Schüler und Studenten bis 24 Jahre, sowie für Familien gibt es Ermäßigungen.
	\item \textbf{Fördernde und unterstützende Mitglieder:} Fördern den Verein ohne sich an der Vereinsarbeit zu beteiligen.
	\item \textbf{Rennsportbeitrag:} Beitrag für Jugendliche, die in der Rennmannschaft sind. 
\end{itemize}

Zusätzlich gibt es eine einmale Einschreibgebühr.
Die genauen Preise für alle Arten findest du unter \url{rudernlinz.at/unser-verein/gebuhren}.\\

\textbf{Liegeplatz im Bootsplatz}
Solltest du ein eigenes Boot besitzen, ist es auch möglich, dieses in unserem Verein zu lagern.\\

\textbf{Rudermetropole Linz?}
Neben unserem Vereins gibt es 3 weitere Rudervereine im Umkreis von Linz\footnote{\url{http://www.rudern.at/organisation/vereine/}}:
\begin{itemize}
	\item ISTER (Winterhafen): Fokus auf Spitzensport; viele Teilnahmen an Regatten. \url{ister.at}
	\item Wiking (Puching): \url{wikinglinz.at}
	\item Ottensheim: \url{wsv-ottensheim.at}
\end{itemize}

\textbf{Donau}
Die meiste Ruderzeit verbringen wir auf der Donau, deshalb ein paar Fakten dazu:
\begin{itemize}
	\item Mit 2857 km der 2.-größte und -längste Fluss Europas (Platz 1: Wolga)
	\item Kilometrierung beginnt bei der Mündung im schwarzen Meer
\end{itemize}

\textbf{Boote}
Neben einer Vielzahl von persönlichen Einer-Booten, die im Verein lagern, besitzt der Ruderverein eine umfangreiche Auswahl an Mannschaftsbooten:

\begin{itemize}
	\item \textbf{1er:} Pfaff, WinTech, Haichenbach, Asgard, Krempelstein, Lehofer, Adi
	\item \textbf{2er:} Erich, Urfahr, Schärding, Passau
	\item \textbf{3er:} Joe, Berlin, Hansiburli
	\item \textbf{4er:} Linz, Hermann-Otto
	\item \textbf{4er mit Steuermann:} Maxfranz
	\item \textbf{5er:} Christiana, Moby Dyk
	\item \textbf{6er:} Friedl
	\item \textbf{7er:} Club 100
	\item \textbf{8er:} Franz (Riemen)
\end{itemize}
